［中央下一指示］談城巴車禍 林鄭：研輸入外勞

【本報訊】深水埗日前發生3死30傷的巴士車禍，揭露城巴疑人手不足，特長工時問題嚴重。特首林鄭月娥昨稱，香港面對人口老化，勞動力下降，要有系統檢視各行業人手不足情況；勞工及福利局局長羅致光也指，巴士、小巴及的士司機人手短缺會越趨明顯，當局關注情況。勞工顧問委員會勞方委員則表明，反對擴大輸入外勞。

下月11日發表上任後首份施政報告的林鄭月娥，在其競選政綱明言應有序地輸入外勞。她昨回應深水埗車禍時「順帶一提」，隨本港人口老化，按推算明年起整體勞動力會下降，部份行業人手會非常短絀。現時逾半外勞是在安老院舍工作，該行業本身也難聘請本地工人，建築業如是。

勞方斥引入司機不符程序

林鄭表示，需有系統地審視各行業人手不足情況，若未能透過創新和科技去解決，政府便需與工會、商界研究具體方法。羅致光昨指，現時基層勞工平均年齡50多至60歲，未來8至10年陸續退休，尤其巴士、小巴及的士司機人手短缺會越趨明顯，但未有正面回應是否擴大輸入外勞。

「政府經常講到好似成個香港都缺人。」勞顧會勞方委員周小松表示，面對人口老化，政府應想方設法釋放勞動力，如婦女及少數族裔等，並提供培訓，改善工種和技術錯配情況。現時建築、零售等行業人手較數年前紓緩，若工資和待遇理想，「唔會冇人做」。部份工種輸入外勞須符合補充勞工計劃的條件及依足程序，「但司機肯定唔合資格」。他憂慮一旦缺口打開輸入廉價外勞，勢搶去本地工人飯碗。
■記者王家文

工時長人工低邊有人同你做，你又真係搵班唔係人既做
就算明知係邏輯繆誤我都要屌一句『靠離地既廢物做特首真係天大笑話』

原來唔係推標準工時

係輸入外勞

有生之年睇到巴士係逆線行駛

發夢發到
終有一日會有暴動。。。

城巴做唔掂不如比九巴做

屌 訓練班仆街綜援撚揸巴士好過啦

不了，遣返返大陸算

潛台詞: 香港人唔捱得

多餘啦，你高啲人工大把人狗衝啦
香港老闆最鍾意諗縮數，將啲工人有咁盡洗咁盡

今次真係街都唔敢出

九記又咪一樣唔夠人
其實呢家啲支那狗可以靠入境處個輸入內地人材計劃
經中介公司落黎香港搵食
遲幾年就唔會聽到有巴士佬講屌你老母
而係用支那話大叫操你媽B

第一日黎香港，你叫佢地楂巴士？

OK有陪訓，幾耐，三年呀？

DLLM林鄭，你訓撚醒未？

佢哋揸 會撞死幾多人

明明回歸前好多司機都想轉揸巴士
又話福利好又揸得舒服

政府bias地鐵麻，你有無見巴士公司、電車CEO出黎屌學生？港鐵主席係唔同d

大把大陸佬揸緊巴士啦
望一望個司機英文譯名就知
仆街

ON9

私人老人院時間長,多野做,人工低
緊係無本地人做啦

唔明，日日百五人口新力軍都唔夠勞動力，其實咩人落左來？

標準答案: 輸入外勞

原來結構性問題係用呢種方法解決，香港政府管理超越理論

都唔同你講改善工資待遇，減少工時，連基層工最普遍嘅同工不同酬，外判制度剝削，新舊合約呢啲問題都唔想解決，個政府都唔知用黎做乜

頂爛市

其實點解死都唔肯推標準工時

勞動人口根本上係非常充足

只係冇充足廉價勞動力

班垃圾商家要賺到盡

輸入外勞就唔會有車禍

巴士司機關外勞閪事

Exact7ly，不如政府研究下個150人落咗之後有幾多人就業，有幾多黎咬老綜丫。

即使輸入外勞，咪又會遇上工作過勞，引致傷亡事故？

死仆街香港政府就係一日到黑不停諗理由諗方法引入哂班大陸人入香港

戇撚鳩 輸入外勞相信會發生更加多意外

sosad，外勞唔洗住宿成本咩

正解

九巴日薪果班都唔知幾好搵
半個月出一次糧
揸12米雙層車又有多d 津貼
人工穩過2萬

月薪果d 計到盡都冇2字

減你人工同工時

引入完邊到搵地方訓

點解唔搵創科局輸入自動駕駛巴士？

日日150隻蝗黎 然後勞動力不足輸入外勞

工賊會出賣工人

你見過steve jobs未

輸入外勞嘅話，就要減少單程證人口

引入左軑司機 ？

技術真係未成熟
香港環境仲要人多車多特別複雜
所以就算引入咗都有排試

屌你老母林鄭，你坐撚過大陸巴士未？
有冇大陸司機幫你揸過車？

咁撚涼薄既說話你都講得出

有冇得禁止係外勞取得居港權嘅情況之下
引入外勞（類似係卡塔爾，又或者係新加坡嗰類 )

勞你老母 引入外奴就得 比雞碎咁多 無褔利 無居住權我就buy

班賓妹個d lo唔係咩

政府會唔會特登整個漏洞比中國外勞
過一段時間推一個外勞申請司法覆核
令大量中國外勞有香港身份證

輸入中國司機

成日都話輸入外勞，其實有無諗下用科技解決下問題??D填鴨式AO真係.......

不過你地睇呢D友仔D所謂房屋德政都知係傻傻地，叫你班可以輪公屋嘅後生去住貨櫃，每個貨櫃成本5-7K，每個月先收10K就有得住喇，係咪好撚佛心呢?

都仲未講咁玩法對業主幾好，住貨櫃屋都已經10K，租樓果班以後最低消費都10K up啦，業主又有錢賺，後生又有得租樓唔洗輪公屋，對市民幾體貼呀

行下巴士站聽下D藍巴絲機平時嗡乜 而家又會點講

想引入邊度呀？ 引入大陸丫 人地左軚

你加高返d人工大把人仆去做啦

2萬蚊都無,日日俾人屌

我係支持嘅
等班藍領都知道殺到埋身 到時就

有菲傭、印傭已經唔得

九巴曾經好以引入過大陸外勞楂巴士，包食住。

但係好以搞唔掂班大帝。

on lun 9

林鄭：3死30傷咁少, 引入支蝗後要30死3傷

唔會掛
暫時黎講蝗國車牌無得直接換香港啲商用車牌，要去考先有
不過遲啲就

治癒

到時巴士公司加到司機三萬蚊人工, 即刻啟動可加可減機制加幾成車費, 到時D 人應該叫哂春輸入外勞

到時係港鐵加價

巴士公司係要同政府申請，政府可以唔批
港鐵就全跟可加可減

大把住夠7年既蝗揸緊狗巴
不過個堆手車搭落唔差
唔知係狗巴文化定係浸咗7年好dd
用外勞就一定出事
支那年中幾撚多炒大巴既新聞

好難唔批, 基本巴士公司個資本好細, 買新車都要抵押銀團,
見呢期申請都還到一半至大半

睇佢financials, staff costs 佔營運成本廿幾%, 如果去返工會個要求, 起碼再boom up 40-50%, 到時就襟計

輸入外勞，咁啲外勞住邊？